# Transcript of Pepper&Carrot Episode 35 [eo]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for how they can be generated without retyping them and also for more information
and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|Ĉapitro 35a : La spegulaĵo

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|True|Ho, vi jam vekiĝis !
Pipro|2|False|Ĉu fartas bone ? Ne tro malvarme ?
Pipro|3|True|Pardonu, mi ekmalhavas Reon,
Pipro|4|False|kaj mia aŭro tro maldikas por ŝirmi nin de vento ĉi tie.

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|True|Baldaŭ mi perdos mian superrapidon,
Pipro|2|True|kaj tiuj ĉi flugisto kaj drako nin sukcese sekvas jam kelkajn horojn.
Pipro|3|False|Ili facile kaptos nin, kiam ni malrapidiĝos.
Pipro|4|True|Kia stultulo estis mi !
Pipro|5|False|Mi certis, ke ili rezignos jam antaŭ horoj !
Pipro|6|False|Se nur iel mi povus ilin forigi.
Pipro|7|True|NE. Mi devas forigi ilin !
Pipro|8|False|Antaŭ ol ili kaptos nin !
Pipro|9|True|Sed mi ankaŭ...
Pipro|10|True|... ege...
Pipro|11|False|… lacas…
Pipro|12|True|OJ OJ OJ !
Pipro|13|False|Koncentriĝu, Pipro !

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Nukstaksuso|1|False|Vi vidis tion, ĉu jes ?
Arao|2|True|Jes. La ĉaso baldaŭ finiĝos.
Arao|3|False|Ĝis nelonge ŝiaj kapabloj eluziĝos.
Nukstaksuso|4|False|Kaj tiam ni tuj atakos.

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sono|1|False|BUM !
Pipro|2|False|KIO ?!
Pipro|3|False|Ili rompis la sonmuron ?!
Pipro|4|False|! ! !
Pipro|5|False|PL UU UU ! !!
Pipro|6|False|Grr !
Pipro|7|False|Tenu bone, Karoĉjo !

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|True|AĈ !
Pipro|2|False|KION NI FARU ?!
Pipro|3|False|Ho !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|La kaverno de la Korna lago !
Pipro|2|False|Karoĉjo, tio estas nia ŝanco !
Pipro|3|False|Mi konas la kavernon.
Pipro|4|True|Ĝi estas longa koridoro, je kies fino troviĝas kolapsinta ĉambro.
Pipro|5|True|La pendŝtonoj en ĉi tiu kolapsinta parto amasiĝis al muro de pikaĵoj. Estas mortkaptilo !
Pipro|6|True|Plafone estas truo, kiu sufiĉe larĝas por ni, sed tiu drako ne povos ŝanĝi sian direkton,
Pipro|7|False|kaj trafos la muron je plena rapideco ! Ĥa ĥa ĥa ĥa ĥa ĥa !

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|Bonege ! Ili sekvas nin !
Pipro|2|False|Baldaŭ ni seniĝos ilin.
Pipro|3|True|Mi ne povas atendi !
Pipro|4|False|Ĥa ĥa ĥa ĥa !
Pipro|5|False|! ! !

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|True|Momenton… ! Kio iĝis mi ?
Pipro|2|True|Ĉu murdisto ?
Pipro|3|False|Ĉu malica sorĉistino ?
Pipro|4|False|! ! !

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sono|1|False|BAlaaa !
Pipro|2|True|NE !
Pipro|3|False|Ne tio mi estas !
Pipro|4|True|HAAAALT !!!
Pipro|5|False|MI CEDAS !

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Nukstaksuso|1|False|Ĉu vi scias, ke cedi al majstrino Vasabio ne finiĝos bone por vi ?
Pipro|2|False|Mi scias, sed mi ankoraŭ sentas, ke devas esti maniero ŝin atingi – ŝin komprenigi.
Pipro|3|True|Finfine, ĉio estas riparebla.
Pipro|4|False|Tion mi lernis de malnova amiko.

### P11

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|Dankon, ĉar vi lasis Karoĉjon porti al mi novajn vestaĵojn.
Nukstaksuso|2|True|Volonte.
Nukstaksuso|3|False|Vi faciligis nian taskon, do mi devus almenaŭ tion repagi.
Nukstaksuso|4|True|Sed sciu, vi vere kolerigis Vasabion.
Nukstaksuso|5|True|Ŝi postulas perfektecon. Vi tion difektis per via malpureco, via vesto, kaj via eniro.
Nukstaksuso|6|False|Kaj vi atakis ŝin ! Ŝi ne ĝentilos al vi.
Pipro|7|False|Mi scias.
Nukstaksuso|8|True|Ĉiuokaze, mi bezonas mallonge dormeti.
Nukstaksuso|9|True|Ni foriros kiam mi vekiĝos.
Nukstaksuso|10|False|Faru kion ajn, simple ne iru tro foren...
Sono|11|False|Plonĝ
Nukstaksuso|12|False|Kia interesa sorĉistino.

### P12

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|True|Kontraŭ ĉiuj riskoj kaj danĝeroj,
Pipro|2|True|mi restos fidela al mia vera mio.
Pipro|3|False|Mi promesas !
Rakontanto|4|False|DAŬRIGOTE...

### P13

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|18a de Junio, 2021 Arto kaj scenaro : David Revoy. Beta-legado : Arlo James Barnes, Craig Maloney, Karl Ove Hufthammer, Martin Disch, Nicolas Artance, Parnikkapore, Valvin. Esperanta versio Traduko : Tirifto Korekto : tuxayo Bazita sur la universo Hereva Kreinto : David Revoy. Ĉefa daŭrigonto : Craig Maloney. Redakto : Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Korekto : Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson . Programaro : Krita 4.4.2, Inkscape 1.1 sur Kubuntu Linux 20.04 Permesilo : Krea Komunaĵo Atribuite 4.0. www.peppercarrot.com
Pipro|2|True|Ĉu vi sciis ?
Pipro|3|True|Pepper&Carrot estas tute libera, senpaga, malfermitkoda, kaj subtenata de siaj mecenataj legantoj.
Pipro|4|False|Ĉi tiu ĉapitro ricevis subtenon de 1054 mecenatoj !
Pipro|5|True|Vi ankaŭ povas iĝi mecenato de Pepper&Carrot kaj havi vian nomon skribita tie !
Pipro|6|True|Ni estas en Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ... kaj aliaj !
Pipro|7|True|Venu al www.peppercarrot.com por pli da informoj !
Pipro|8|False|Dankon !
<hidden>|9|True|You can also translate this page if you want.
<hidden>|10|True|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|11|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
